中國當局打壓「伊斯蘭教」, 禁播可蘭經, 拆清真寺圓頂

宗教中國化加劇 拆清真寺圓頂禁播可蘭經

編輯室 / 基督日報記者
2018年03月28日05時34分 上午 Posted.

中國自2月1日新修訂《宗教事務條例》實施後，除基督教會受打壓，伊斯蘭教的自由空間亦被收窄。
..
寧夏回族自治區中衛、銀川、吳忠市等均掀起大規模宗教整治打壓等行動。

消息指，寧夏自治區中衛市中寧縣轄下的大戰場鎮黨委宣告及發出八項規條，包括寺院內必須升國旗；解決去掉伊斯蘭特色的建築，履行中國化的清真寺；寺廟建築有阿拉伯化風格班客樓（圓頂部分），必須按三月底前拆掉；十八歲以下的未成年人不能進寺學習；宗教人士戶籍，詳細住址及相關證件（需登記）及禁止高音喇叭播放和微型電台傳播等。

有關措施包括穆斯林在做禮拜的時候，清真寺以大喇叭播放《可蘭經》亦被禁。

至於寧夏銀川，有網友發放當地官員用大型起重機拆除建築物上的「阿化」尖頂紋案的裝飾。而銀川知名的「中阿之軸廣場」上的阿拉伯星月建築也要搭起棚架，阿拉伯式穹頂將改為中國式涼亭。當地商店亦要更換新的「清真食品」標誌。新的標誌只有中文字和英文拼音，不准使用阿拉伯文的標誌；而銀川「中國穆斯林國際商貿城」已改名為「中國銀川國際商貿城」。

寧夏吳忠市也有拆除具阿拉伯風格的裝飾物，並更換清真標誌。據報道，該市中心廣場附近的拱頂和星月裝飾同樣被拆徐。

恐怖分子去晒邊，係時候發動聖戰

allahu akbar!

宗教界繼續奶共

宋->元->明->清->國->共->後元(蒙古好似係都係信回教多)

唔知點解 支持

民主國家>>>共產黨>>>伊斯蘭>>>左膠>>>民主國家

強烈要求香港市委書記緊跟黨中央的決定

蒙古人信騰格里多㗎

唔係喇嘛教咩？

喇嘛教好似後期少少
蒙古帝國應該騰格里係主要宗教

但就係轉左喇嘛教之後成班蒙古兵變左唔打得

做得好

唔清楚佢地教義，但轉教可能有影響

中共近年最大德政

共產黨的精神及意志不容超越。除非佢地覺得任何一份報告都比可蘭經重要，否則必除之。

同維京人一樣
本來個宗教係鼓勵人勇敢，一轉教就變到安於逸樂

共產黨本身都係用一個叫大中華嘅宗教信仰去管治
打壓其他宗教係理所當然

全世界得中國最嚴控伊斯蘭教，各回教領導都係中共黨員，習帝係新疆地位同阿拉並列，上次同事係新疆番黎，各政府宗教場所都有習大大既標準像，犀利

唔係要將信息翻譯做中東既文字之後send比佢地咩？

呢個真係德政 呢個宗教最恐佈

對你黎講, 中共仲有好多"德政":

打壓女權, 打壓同性戀, 打壓窮人....

真正制得住回教係得中俄 ... 殺無赦

中國憲法:國民享有宗教自由

呢個flow真係無錯

係西面拆清真寺，東面又搏命起

鬥獸棋

伊斯蘭教=恐怖分子

咁夠guts

仲有以前一孩政策 限制繁殖

之前上水起 NIGGA TEMPLE

講定先
中國R.I.P.#dog 1#

我明你想講咩 但係伊斯蘭同中共都係世界毒瘤

幾時強制D人食豬肉?

前排睇到個post 類似係isis既死敵係中共

ISIS點做野

之前有報導話北京城係伊斯蘭撚設計

但isis都無咩點襲擊過中國

中國保安世界第一?

最終會唔會八國聯軍+三教聯軍(基督, 天主, 伊斯蘭) 剿滅共產黨？

賓拉登曾派出八名恐怖分子襲擊中國，結果如下：

1）一人在炸北京西直門立體交通橋時，在橋上迷了路；

2）一人在上海坐公車自殺炸彈時，擠了兩小時沒擠上車；

3）一人在武漢炸超市時，炸彈遙控器被偷；

4）一人在炸成都政府大樓時，在門口被保安當作疆獨份子逮捕、狂揍、逼供；

5）一人成功地在河北炸礦，死傷數百人，潛回基地組織後，半年都沒見任何到有关的新聞報導，遂被組織以"謊報戰果罪"報處決了（這個最可憐！）；

6）一人曾經嘗試炸廣州，結果剛一出火車站，炸藥包就給飛車黨搶了；

7）一人剛到西安就失聯，後來在醫院找到人，但卻是在昏迷當中，醫生說他不但吃到黑心食品，還喝到假酒，可能會成為植物人；

8）後來，賓拉登改派一名女恐怖分子去炸海南島，結果竟然被騙去賣淫；

最後，賓拉登不得不說：「記得！中國是全球唯一絕對不能惹的國家！」

又係時候召喚亞爾蓋達恐怖分子笑話